{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012876",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-09-23",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대제복구비"
    },
    "text": "大堤復旧碑 (대제복구비)\\n\n全羅北道金堤市フシンキル4-27(蓮亭洞)\\n\n* 貯水池を復旧した彼らの功績を称えるため *\n金堤市連井洞後新村に位置している「大堤復旧碑」は1848年(玄宗14年)7月に建てられたもので、金堤で最も大きな大堤貯水池を復旧した彼らの功績を称えるために建てられた功績碑である。碑の前面には大堤修復当時の総尉司、全羅道観察使、漁師金堤郡守の大堤修復に対する功績を称える碑文が刻まれており、背面には大堤を修復することになった経緯が記されている。大堤防は別名\"豚の堤防\"または「大きな堤防」と呼ばれ、大堤防の位置は淵井洞と喬桐洞の中間地点の道路左側に平らな農耕地が見えるが、ここが大堤防があった場所である。\n* 金堤で一番大きな貯水池 *\n大堤は金堤東軒から西に2里ほど離れたところにあり、その周囲は8384尺で朝鮮後期当時は金堤で最も大きな貯水池で、多くの住民はこの貯水池の水を利用して農業を営むようになった。ところが1847年(朝鮮建宗13年春)、総尉領屯監に着任してきた金相俊という人がその貯水池を廃棄し、別の場所に貯水池を新築させた。廃棄された貯水池は田んぼになり、貯水池の水が使えなくなると、住民の不満が高まった。その事実を知った王は、その過ちを正すようにと勅令を下した。こうして大堤は再び元の状態に復元され、復元された後、その功績を称え、経緯を明らかにするために1848年に大堤復元史跡碑を建立することになった。この大祭は日本統治時代初期まで残っていたが、その後廃棄され、今は残っておらず、その時に建てられた肥満月村延井洞後新村に建てられている。",
    "QA": [
        {
            "question": "大堤復旧碑はどこに位置していますか？",
            "answer": "大堤復旧碑は全羅北道金堤市フシンキル4-27(蓮亭洞)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大堤復旧碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "大堤復旧碑は1848年(玄宗14年)7月に建てられました。"
        },
        {
            "question": "大堤復旧碑は何のために建てられましたか？",
            "answer": "大堤復旧碑は金堤で最も大きな大堤貯水池を復旧した彼らの功績を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "大堤復旧碑の前面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "大堤復旧碑の前面には大堤修復当時の総尉司、全羅道観察使、漁師金堤郡守の大堤修復に対する功績を称える碑文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "大堤復旧碑の背面には何が記されていますか？",
            "answer": "大堤復旧碑の背面には大堤を修復することになった経緯が記されています。"
        },
        {
            "question": "大堤とはどのようなものですか？",
            "answer": "大堤は金堤で最も大きな貯水池を持つ堤防で、金堤東軒から西に2里ほど離れたところに位置しています。"
        },
        {
            "question": "大堤復旧碑が建っている場所はどこですか？",
            "answer": "大堤復旧碑が建っている場所は金堤市連井洞後新村です。"
        },
        {
            "question": "大堤復旧碑はどのような形状ですか？",
            "answer": "大堤復旧碑は碑の形状をしており、前面には碑文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "大堤復旧碑の建立はいつまで行われていましたか？",
            "answer": "大堤復旧碑の建立は日本統治時代初期まで行われていましたが、その後廃棄されました。"
        },
        {
            "question": "大堤復旧碑の建立後、何が行われましたか？",
            "answer": "大堤復旧碑の建立後、大堤の再復元が行われ、その功績を称えるために大堤復旧史跡碑が建立されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 507,
        "QA": 431
    }
}